路由器裝VPN全屋裝置即刻加密 3大私隱安全設定你要知

網絡安全成為最近的熱話，大家都想保護自己的私隱，電話、電腦都講過，也是時候講講不太起眼，但又每天都用的路由器（router）。有沒有想過路由器也可以安裝VPN，保護全屋的裝置？

最近一年，相信大家都已經了解到VPN（Virtual Private Network，虛擬私人網路）可以提高網絡連接的安全，但你又知不知路由器可以直接安裝VPN？資訊保安專家楊和生表示，如想家中所有上網裝置都有VPN保護，就可選擇在路由器上安裝VPN，「路由器就像一個互聯網的關口，無論是用網線還是無線連接，任何裝置如智能電視、雪櫃、洗衣機，只要經過這個路由器，就會得到同樣的VPN保護。」

市面上的路由器和VPN供應商都有詳細的安裝方法，此功能大多是中高階路由器才會提供，並通過軟件OpenVPN實現，購買前記得搜尋路由器型號是否支援此功能。安裝亦很簡單，只需在VPN網頁下載OpenVPN的設定檔，再上傳至路由器的相關設定頁面，即可啓用VPN功能。不懂設定的阿媽、弟弟的手提電話都直接受到VPN保護。

楊和生建議，如家中有大量智能裝置，如機頂盒、智能門鎖等，想有保護，安裝在路由器是唯一選擇。相反大部份時間都是使用電話和電腦的話，就建議直接安裝在裝置上，因為可以時刻監察VPN連線狀況。

楊和生補充：「大部份VPN都會提供稱為Kill Switch的功能，萬一裝置與VPN中斷連線，就會馬上斷開此裝置的互聯網連線。相反，將VPN設定在路由器上，就沒辦法提供Kill Switch，萬一路由器的VPN斷線，用家察覺不到繼續上網時，互聯網加密隨之也失去，身份就有機會暴露。」有見及此，部份VPN供應商與第三方合作，提供改裝過的路由器，在路由器上實現Kill Switch功能。

P.S. ASUS router 裝完第三方 firmware (ASUSWRT Merlin) 就有得用 kill switch，其他牌子就唔太清楚。

唔太明但pish

有無用過Merlin嘅巴打分享下
用ovpn profile 入咗VPN 之後會唔會成個網慢到pk
明明一部device 用嗰陣好快

用緊mx5300
睇嚟只有l2tp可以用

Hkbn用緊華為modem

咁又點

邊間ISP唔係俾華為modem

好似話有nokia

以前用落就係
真用戶都係俾華為㗎啦

我個ASUS router開左vpn就上唔到網

用咗2年，唔覺你嘅問題
出了街，電話連返去都唔慢

幅圖嗰個setting係邊個page可以搵到
(已安裝asuswrt)

直接openwrt

router仲有個問題係個vpn client未必夠新，會有漏洞

Router用opensource嘅firmware
再加部zero行pihole+wireguard+unbound

試過
1000mbps plan 裝完得 2x mbps

我仲有 200M，nordvpn jp server